Base64 — стандарт кодирования двоичных данных при помощи только 64 символов ASCII.
Алфавит кодирования содержит текстово-цифровые латинские символы A-Z, a-z и 0-9 (62 знака) и 2
дополнительных символа, зависящих от системы реализации. Каждые 3 исходных байта кодируются 4 символами
(увеличение на ¹⁄₃).